// creating an array and passing the number, questions, options, and answers
let questions_dev = [
    {
    numb: 1,
    question: "Quel langage informatique permet d'afficher des éléments sur le navigateur ?",
    answer: "HTML",
    options: [
      "HTML",
      "CSS",
      "Bootstrap",
      "Google"
    ]
  },
  {
    numb: 2,
    question: "Quel langage informatique permet de styliser une page web ?",
    answer: "CSS",
    options: [
      "HTML",
      "PHP",
      "JavaScript",
      "CSS"
    ]
  },
  {
    numb: 3,
    question: "Qui a créé le HTML ?",
    answer: "Tim Berners Lee",
    options: [
      "Tim Berners Lee",
      "Steve Jobs",
      "Bill Gates",
      "George W. Bush"
    ]
  },
  {
    numb: 4,
    question: "Quel type de contenu peut être écris en HTML ?",
    answer: "Tous",
    options: [
      "Du texte",
      "Des images",
      "Des vidéos",
      "Tous"
    ]
  },
  {
    numb: 5,
    question: "Qu'est-ce qu'un outil 'no-code' ?",
    answer: "Un logiciel permettant de créer un site sans coder",
    options: [
      "Un logiciel de hacker",
      "Un logiciel permettant de créer un site sans coder",
      "Une encyclopédie de développeurs",
      "Un site sans code"
    ]
  },
  {
    numb: 6,
    question: "Qu'est-ce que le responsive design ?",
    answer: "L'adaptation de son contenu à toute taille d'écrans",
    options: [
      "La capacité à faire du code eco-responsable",
      "La capacité à générer du code automatiquement",
      "L'adaptation de son contenu à toute taille d'écrans",
      "Faire du code uniquement pour les téléphones"
    ]
  },
  {
    numb: 7,
    question: "Qu'est-ce qu'une base de données ?",
    answer: "Un endroit où des informations sont organisées et mise à disposition",
    options: [
      "Un endroit secret en France",
      "Un service de Google",
      "Un endroit où des informations sont organisées et mise à disposition",
      "Une boîte de messagerie en ligne"
    ]
  },
  {
    numb: 8,
    question: "Qu'est-ce que le \"back-end\" d'un site web ?",
    answer: "La partie interne du site",
    options: [
      "La partie interne du site",
      "La partie externe du site",
      "La publicité du site",
      "Le système de messagerie du site"
    ]
  },
  {
    numb: 9,
    question: "Quelle organisation défini les bonnes pratiques en développement web ?",
    answer: "W3C",
    options: [
      "Apple",
      "OpenClassrooms",
      "W3C",
      "Microsoft"
    ]
  },
  {
    numb: 10,
    question: "Quel outil est utilisé pour faire du développement web ?",
    answer: "Tous",
    options: [
      "Word",
      "Le bloc note",
      "Visual studio",
      "Tous"
    ]
  },
];








/****************************************** Questions internet *********************************/


let questions_web = [
  {
  numb: 1,
  question: "Qu'est-ce qu'Internet ?",
  answer: "Un réseau reliant tous les PC entre eux",
  options: [
    "Une organisation mondiale",
    "Un moteur de recherche",
    "Un réseau reliant tous les PC entre eux",
    "Un site web"
  ]
  },
  {
  numb: 2,
  question: "Comment pouvons-nous nous connecter à internet ?",
  answer: "Tous",
  options: [
    "En Wi-Fi",
    "Avec un câble RJ45",
    "En partage de connexion avec son téléphone",
    "Tous"
  ]
  },
  {
  numb: 3,
  question: "Quel était le but premier d'Internet ?",
  answer: "Pouvoir partager des données entre des centres médicaux et militaires",
  options: [
    "Aller sur Google",
    "Gagner la seconde guerre mondiale",
    "Pouvoir partager des données entre des centres médicaux et militaires",
    "Faire des TikTok"
  ]
  },
  {
  numb: 4,
  question: "Qu'est-ce que le web ?",
  answer: "C'est un outil d'internet",
  options: [
    "C'est un outil d'internet",
    "C'est comme internet",
    "C'est le nouveau nom d'internet",
    "C'est le concurent d'internet"
  ]
  },
  {
  numb: 5,
  question: "Comment se nomme le premier navigateur web ?",
  answer: "WorldWideWeb",
  options: [
    "Chrome",
    "Internet Explorer",
    "Firefox",
    "WorldWideWeb"
  ]
  },
  {
  numb: 6,
  question: "Que signifie www ?",
  answer: "World Wide Web",
  options: [
    "World Wide Web",
    "Woah Woah Woah",
    "Where We Wander",
    "We Were Weird"
  ]
  },
  {
  numb: 7,
  question: "Qu'est-ce qu'un cookie sur le web ?",
  answer: "Un outil de tracking d'informations",
  options: [
    "La sauvegarde de votre navigateur",
    "Un fichier de piratage",
    "Un très bon gâteau",
    "Un outil de tracking d'informations"
  ]
  },
  {
  numb: 8,
  question: "Lequel de ces noms n'est pas un navigateur ?",
  answer: "Bing",
  options: [
    "Firefox",
    "Chrome",
    "Safari",
    "Bing"
  ]
  },
  {
  numb: 9,
  question: "Qu'est-ce que le HTTP ?",
  answer: "Un protocole d'envoi de données",
  options: [
    "Le nom du navigateur utilisé",
    "La preuve qu'un site web est fiable",
    "Un protocole d'envoi de données",
    "La sécurisation des données envoyées"
  ]
  },
  {
  numb: 10,
  question: "A quoi sert le référencement d'un site web ?",
  answer: "A afficher son site sur les moteurs de recherche",
  options: [
    "A le mettre sur un serveur",
    "A afficher son site sur les moteurs de recherche",
    "A en faire la promotion sur le web",
    "A le protéger des attaques"
  ]
  },
];


/****************************************** Questions cybersecurité *********************************/


let questions_cyber = [
  {
  numb: 1,
  question: "Comment sont nommés les attaques consistant à se faire passer pour un organisme connu afin de voler des données ?",
  answer: "Du phishing",
  options: [
    "Du phishing",
    "Du DDoS",
    "Un ver",
    "Un Spyware"
  ]
  },
  {
  numb: 2,
  question: "En 2021, combien de comptes linkedin ont été piratés ?",
  answer: "700 millions",
  options: [
    "250 millions",
    "473 millions",
    "700 millions",
    "1,1 milliards"
  ]
  },
  {
  numb: 3,
  question: "Quelle est la source de piratage la plus importante à ce jour ?",
  answer: "Les emails",
  options: [
    "Les clés USB",
    "Les emails",
    "Les sites frauduleux",
    "Les attaques par intrusion"
  ]
  },
  {
  numb: 4,
  question: "Quel système d'exploitation est plus facile à pirater ?",
  answer: "Tous",
  options: [
    "Windows",
    "MacOS",
    "Linux",
    "Tous"
  ]
  },
  {
  numb: 5,
  question: "Au bout de combien de temps devons-nous changer notre mot de passe ?",
  answer: "Tous les 1 mois et demi",
  options: [
    "Tous les 1 mois et demi",
    "Tous les 6 mois",
    "Tous les 9 mois",
    "Tous les ans"
  ]
  },
  {
  numb: 6,
  question: "Quelles sont les conséquences d'une cyberattaque ?",
  answer: "Tous",
  options: [
    "Vol de données",
    "Perte d'argent",
    "Risque d'usurpation d'identité",
    "Tous"
  ]
  },
  {
  numb: 7,
  question: "A ce jour, combien de mots de passes ont été piratés ?",
  answer: "8 milliards",
  options: [
    "2 milliards",
    "4 milliards",
    "6 milliards",
    "8 milliards"
  ]
  },
  {
  numb: 8,
  question: "Qu'est-ce qu'un ransomware ?",
  answer: "Un logiciel qui crypte les données et propose de les échanger contre rançon",
  options: [
    "Un logiciel qui met le feu à votre ordinateur",
    "Un logiciel qui copie vos données",
    "Un logiciel qui crypte les données et propose de les échanger contre rançon",
    "Un logiciel qui traque vos actions sur votre PC"
  ]
  },
  {
  numb: 9,
  question: "Quel est le mot de passe le plus piraté à ce jour ?",
  answer: "123456",
  options: [
    "password",
    "123456",
    "azerty",
    "123456789"
  ]
  },
  {
  numb: 10,
  question: "Qu'est-ce que le chiffre de césar ?",
  answer: "Une méthode de cryptage de données",
  options: [
    "Une organisation cybercriminelle",
    "Le nom d'une cyberattaque",
    "Une légende romaine",
    "Une méthode de cryptage de données"
  ]
  },
];



/****************************************** Questions réseaux sociaux *********************************/


let questions_rs = [
  {
  numb: 1,
  question: "Quel est le réseau social le plus visité en 2021 ?",
  answer: "Facebook",
  options: [
    "Facebook",
    "Twitter",
    "Instagram",
    "TikTok"
  ]
  },
  {
  numb: 2,
  question: "En moyenne, combien de temps par jours passent les français sur les réseaux sociaux ?",
  answer: "1h40",
  options: [
    "30mn",
    "1h00",
    "1h40",
    "2h00"
  ]
  },
  {
  numb: 3,
  question: "Combien d'utilisateurs compte instagram ?",
  answer: "1,3 milliards",
  options: [
    "700 millions",
    "1,3 milliards",
    "1,7 milliards",
    "2 milliards"
  ]
  },
  {
  numb: 4,
  question: "Quel réseau social Donald Trump a souhaité interdire en 2020 ?",
  answer: "TikTok",
  options: [
    "Facebook",
    "Reddit",
    "4Chan",
    "TikTok"
  ]
  },
  {
  numb: 5,
  question: "Quel âge ont la majorité des community managers ?",
  answer: "Moins de 30 ans",
  options: [
    "Moins de 20 ans",
    "Moins de 30 ans",
    "Moins de 40 ans",
    "Moins de 50 ans"
  ]
  },
  {
  numb: 6,
  question: "Quel type de contenu peut-on publier sur Facebook ?",
  answer: "Tous",
  options: [
    "Photos",
    "Vidéos",
    "Messages",
    "Tous"
  ]
  },
  {
  numb: 7,
  question: "Combien d'utilisateurs se connectent à Facebook tous les mois ?",
  answer: "2,5 milliards",
  options: [
    "1 milliard",
    "2,5 milliards",
    "4 milliards",
    "5,5 milliards"
  ]
  },
  {
  numb: 8,
  question: "A quoi correspond le logo de Pinterest ?",
  answer: "Une punaise pointue",
  options: [
    "Une punaise pointue",
    "Un oiseau",
    "Plusieurs personnes",
    "Un petit fantôme"
  ]
  },
  {
  numb: 9,
  question: "Quel réseau social est à la base du Josh Fight en 2020 ?",
  answer: "Facebook",
  options: [
    "Reddit",
    "4Chan",
    "Facebook",
    "Twitter"
  ]
  },
  {
  numb: 10,
  question: "D'où viennent les UpVotes ?",
  answer: "Reddit",
  options: [
    "4Chan",
    "Reddit",
    "Facebook",
    "Twitter"
  ]
  },
];